湯家驊：「主權在民」主張未必符合基本法要求

【Now新聞台】港大法律學院首席講師張達明認為，選舉主任裁定黃之鋒參選區議會提名無效，做法隨意性高。行會成員兼資深大律師湯家驊認為，「主權在民」的主張，未必符合《基本法》要求。

張達明：「在選舉當中，一個選舉主任，她(蔡亮)會扮演一個角色，這樣審視他一些言論，甚至即使公開否認會提倡自決港獨也好，她亦像驗屍般檢驗，用不同理由說，我是不相信你，你這樣說都是，你都是港獨等等。我們真是住香港這麼久，如果不是近年來的變化，我們完全無法想像在一個選舉裏，很簡單，因為行政部門來，它不是一個司法機構。」

湯家驊：「如果有人參選，他的政黨就是說『主權在民』、我不支持港獨，但是若群眾認為，應該進行港獨，我認為這是個選項，我會支持，這是否符合法例所要求的效忠特區、擁護基本法呢？大家自己可以作判斷。個人參選容易很多，沒有政黨在後面，如果政黨的政治理念跟你個人的政治理念相矛盾的話，你便要澄清究竟你是要跟隨黨還是個人？如果跟隨個人，是否應該退黨呢？」

主權在黨

已經有13個英美參議員/單位就GPhone出聲
快啲Rt and like and reply哂佢
全部響哂 /Task1

咁與未成年少女發生性行為呢？

又假設？

我不支持衰十一，但是若條撚認為，應該進行性行為，我認為這是個選項，我會支持

中華人民共和國憲法
第二條 中華人民共和國的一切權力屬於人民。